8月31日馬來西亞獨立日 但是大馬華人社群對自家國慶的態度十分冷淡

文章分享

原文

昨天8月31日馬來西亞獨立日，但是大馬華人社群對自家國慶的態度十分冷淡。
我感覺馬來西亞華人對自己國家的認同度在降低，關注新加坡和中國的國慶多於關注自己的祖國。
是的，我用【祖國】二字來形容馬來西亞。

一些大馬華人覺得自家政府和多數族群在欺壓自己，所以中國的崛起讓他們覺得熬出頭了。
但中國的強大真的是我們這些海外華人的靠山嗎？
為什麼東南亞經常出現【排華】的現象？ 而又要怎麼防止排華？

【海外華人的命運】
我們這群海外華人是個特別的群體，勤奮、好學、好經商的基因讓我們在東南亞快速地聚集起財富。
但是因為清末民國初年下南洋的華人一般只說方言，因為沒有共同語言所以像一盤散沙沒凝聚力。
客家會館、潮州會館、福建會館等就是那時華僑非正式的政治組織，各會館之間還整天械鬥。
就是因為是我們是少數民族而且勢力還被分裂，導致華人經濟上越來越有錢，但政治上越來越弱勢。

一群異教徒來到他人先佔領的土地、說著不一樣的語言，而且還發了財。
人性天生都是仇富的。
共產主義要推翻地主、納粹德國說猶太人是雅利安民族的寄生蟲，這些都是運用基層人士的仇富心理來煽動群眾達到統治階級的政治目的。

【印尼98年排華】
東南亞排華最兇的就是印尼，從荷蘭殖民時代到今天都沒停止。

1998年，蘇哈多為了轉移亞洲金融風暴的矛盾，也用印尼華僑做代罪羔羊。 印尼華僑也成了“地主”、“寄生蟲”。
華人的商店被搶燒、婦女被集體輪姦、人被殘殺後還將受害華人頭顱砍下來游街示眾。

軍隊和警察見狀也沒有出手，有些甚至加入排華的陣容，慘絕人寰的殺戮持續了半個月。

這事發生在我還小的時候，很多人可能還記得98年一股來自印尼的難民潮。

當印尼排華的照片流出的時候，世界各國紛紛譴責。

【各國對印尼華人/華僑的營救和聲援】
美國第一時間派遣軍艦武力威懾蘇哈多政府，並同意收留部分印尼華僑難民。
香港雖然已經回歸大陸，但是港人到印尼駐香港總領事館為印尼華僑同胞發聲，用黑漆塗鴉領事館大門表示強烈抗議。
香港民主黨創始人李柱銘寫信給繼任印尼總統哈比比，將暴動比為納粹黨的猶太人大屠殺。

那時候，印尼華人都搶著買機票船票離開印尼以保命。
新加坡政府宣布Changi機場二十四小時不關閉，接受印尼華人難民入境。
倉促之間買不到機票、船票的人，有些就躲到有洋人的國際大酒店避難。

馬來西亞派遣了兩架空軍運輸機前往雅加達接運僑民。
當時的副首相安華譴責印尼華人遭受強暴和危害的事件，他說：“正義必須獲得伸張，馬國政府對於印尼發生的暴行深表關注。”

這時，中華民國（台灣）政府充當了海外華人的後盾。
台灣政府要求印尼當局逮捕不法之徒並保證本國華僑和印尼華人的安全，並且威脅撤資130億美元、及禁止印尼外勞入境。
台灣長榮和華航增加專機前往雅加達，長榮航空指示印尼職員，對無現金支付機票的台商、旅客、僑民，可先登機，回台後再補交票款。
事後，台灣政府還協助尋找失踪的印尼華人婦女，並幫助他們向印尼政府申訴。
而且，台灣當局也對受害的印尼華人提供援助，讓他們到台灣就醫。

在海外華人面對著至暗時刻，距離北京08奧運不到十年，已經改革開放且正在崛起的中國為又如何幫助海外華人？
基於政治考慮，印尼排華的新聞在中國國內被封鎖兩個月。 當有良知中國知識分子抗議印尼政府縱容暴徒的惡行，政府卻下封口令禁止議論此事。

當時的中國外交部長唐家璇表示： 問題屬於印尼內政，中國不會干涉...

【結論】
各國都是有當時的立場和政治考慮，我提起這段不堪回首的歷史不是要抬高台灣或貶低中國。
中國在65年印尼的反共排華事件也接受了印尼共產黨的華裔黨員為難民，但是98年是場非共產革命所以印尼華人就成了他國內政。
但我要強調的是，排華慘案在東南亞是有歷史的，而排華的發生就是上面已經提到的經濟和政治力量的失衡造成。

我從華小到獨中，接受過十幾年中文教育的熏陶。
我不是反中份子、更不是反對中華文化。
但是我很不解為何有一部分的大馬華社整天稱中國為祖國？
我要表達的觀點是針對那些保持“大中國民族主義”的馬來西亞華人。 這些人本身也是種族主義者，以自己高大上的中華血統來排擠自己本國友族同胞。 但是如果真正發生排華時，他們也只是【他國內政】罷了。

這些人現在山呼祖國萬歲，但是中國弱小的時候，他們看港片學廣東話、飯後開電視就是吳宗憲的節目、有些去過港台留學。
他們曾經用“大陸仔” “中國妹”來蔑稱口中的祖國同胞。
但是現在有14億人的生意做了，見風使舵立馬改口“咱中國人”。

這些人中學時代看了半本《三國演義》，家裡拜關公，但卻不曉得關雲長以忠義為先。
當海外華僑受難的時候，誰幫你發聲？ 誰派軍艦來救你？ 誰給你政治庇護？ 誰請你去療傷？ 誰把國門給你打開？ 誰又把國門給你關上？
當年對海外華人聲援的同胞如今出現社會動盪時，卻有部分大馬華裔反而去落進下石、拍手叫好。 良知何在？ 忠義何在？

有人會說：“我們想要愛國，但國不愛我們。”
政客天天喊XX主權是政治需要，但是你去Mamak檔買東西友族也是依然友善。
馬來西亞雖然有她的問題，就如每個國家一樣，但是這片土地仍然是養育你的祖國。
你在國外出事找的是中國領事館還是馬來西亞領事館？
你生長於此、你父母生長於此，你祖父母生長於此。
你吃米飯配的是Belacan，不是“老乾媽”。
從小吃到大的是Laksa，不是麻辣燙。

隨著馬來西亞華人人口的遞減，人口比例的失調會讓華社的聲音漸漸變小。
況且越來越多華人不認同自己是馬來西亞人，封閉在自己的圈子默默賺錢。
就如上面闡述的原因，經濟上越來越富、政治上越來越窮，這些條件讓發生排華的概率越來越大。

馬來西亞目前的政治走向，因為多黨制競爭下，馬來民族主義和伊斯蘭主權問題會越來越激進。 加上華人選票已經成為一方的定期戶口，另一方無心爭取華人選票，華社議題在朝在野也看不到實質意義的改革。 我們看新聞已經漸漸可以看到競選期間政客的言論越發極端，這是不可避免的趨勢。
身為一個少數民族時刻都要注意多數族群出現極端種族主義的聲音。

要消除種族主義，第一步就是要消除自己的成見與仇恨。
要防止排華就必須求同存異，認同自己是這個國家的一部分，還要讓其他友族知道自己是他們的同胞。
馬來西亞華人既然已經選擇不被同化，就必須更積極參與其他種族的文化。
唯有更加融入這片土地，如此才能讓極端的種族宗教勢力失去滋生的土壤。
要別人來接受自己，我們也必須先去接受別人。

***此文僅為我個人對馬國華人的反思。 請文明發言，感謝。

講個笑話 梁靜茹支持馬來西亞國家隊，俾蟈人話係漢奸

慶祝雙十

遣返中國啦班奶共馬拉仔

831打死人都唔俾講啦

仲有咩好討論？

而家佢哋貼錢返蟈 蟈都唔要佢地

支那人無分國界

屌鳩班 奶共嘅馬拉仔
死返祖國啦

當時的中國外交部長唐家璇表示： 問題屬於印尼內政，中國不會干涉

佢做到呀 到而家都冇理個班人死活

中共夠話不干預外國內政，咪又係扶持咗親共菲律賓總統

啲馬華好自為知啦
依加個首相慕尤丁係馬來族民族主義者嚟
連馬哈蒂爾推行的英語教數理政策都推翻埋 重新用馬來語
講到明malay first
自己諗

趕佢地去支那啦

係馬拉或者印尼既華人唔係紅就係藍

以前就同情98排華嘅受害者。宜家？！南洋華人唔係紅就係藍，身為香港民族就覺得冇所謂啦

黃明志咁愛大馬
一直都想大馬好都幾屈機

當年范瑋琪喺NBA
黑人同佢求完婚之後佢唱美國國歌
都俾人話佢係通敵叛國啦

但佢喺美國出世擁有美國國籍
可能又係支那賤種果一句囉：又係咩首先係中國人呢啲咁嘅廢話